export const quizData = [

    {
        question: 'Kuka voitti miesten 100 metrin juoksun vuoden 2016 Olympialaisissa?',
        options: ['Michael Johnsson', 'Ato Boldon', 'Maurice Green', 'Usain Bolt'],
        answer: 'Usain Bolt',
    },
    {
        question: 'Kuka on voittanut eniten Grand Slam-turnauksia naisten tenniksessä?',
        options: ['Monika Seles', 'Margaret Court', 'Martina Navratilova', 'Steffi Graf'],
        answer: 'Margaret Court',
    },
    {
        question: 'Kuka valittiin vuoden 2020 Jalkapallon EM-kisojen parhaaksi pelaajaksi?',
        options: ['Gianluigi Donnarumma', 'Christiano Ronaldo', 'Harry Kane', 'Leonardo Bonucci'],
        answer: 'Gianluigi Donnarumma',
    },
    {
        question: 'Mikä joukkue voitti Super Bowlin vuonna 2020?',
        options: ['Kansas City Chiefs', 'Baltimore Ravens', 'Dallas Cowboys', 'Detroit Lions'],
        answer: 'Kansas City Chiefs',
    },
    {
        question: 'Kuka on voittanut eniten miesten yksilökultaa olympialaisissa?',
        options: ['Ian Thorpe', 'Carl Lewis', 'Usain Bolt', 'Michael Phelps'],
        answer: 'Michael Phelps',
    },
    {
        question: 'Minä vuonna jalkapallon MM-kisat järjestettiin ensimmäisen kerran?',
        options: ['vuonna 1924', 'vuonna 1930', 'vuonna 1938', 'vuonna 1948'],
        answer: 'vuonna 1930',
    },
    {
        question: 'Kuka teki Suomen voittomaalin MM-kultaa tuoneessa jääkiekon MM-finaalissa vuonna 2011?',
        options: ['Jarkko Immonen', 'Petteri Nokelainen', 'Mikael Granlund', 'Tuomo Ruutu'],
        answer: 'Petteri Nokelainen',
    },
    {
        question: 'Mikä on korkeushypyn maailmanennätys?',
        options: ['2.25 metriä', '2.32 metriä', '2.45 metriä', '2.57 metriä'],
        answer: '2.45 metriä',
    },
    {
        question: 'Kuka on voittanut eniten mestaruuskilpailuja miesten golfissa?',
        options: ['Jack Nicklaus','Tiger Woods','Tim Montgomery', 'Raul Jimenez'],
        answer: 'Jack Nicklaus',
    },
    {
        question: 'Kuka voitti SM-Liigan pistepörssin vuonna 1993?',
        options: ['Raimo Helminen', 'Jiri Kucera', 'Petri Varis', 'Esa Keskinen'],
        answer: 'Esa Keskinen',
    },
    {
        question: 'Kuka on kautta aikojen Liigan tehokkain puolustaja?',
        options: ['Timo Jutila', 'Jan Latvala', 'Teemu Aalto', 'Pertti Lehtonen'],
        answer: 'Pertti Lehtonen',
    },
    {
        question: 'Kuka on kautta aikojen Liigan tehokkain ulkomaalaispuolustaja?',
        options: ['Allan Measures', 'Adam Mashur', 'Marek Zidlicky', 'Shaun Heshka'],
        answer: 'Allan Measures',
    },
    {
        question: 'Kuka on voittanut eniten NBA:n mestaruuksia pelaajana?',
        options: ['Kobe Bryant', 'Denis Rodman', 'Bill Russell', 'Carl Malone'],
        answer: 'Bill Russell',
    },
    {
        question: 'Minä vuonna järjestettin ensimmäiset nykyaikaiset Olympilaiset?',
        options: ['vuonna 1896', 'vuonna 1906', 'vuonna 1912', 'vuonna 1917'],
        answer: 'vuonna 1896',
    },
    {
        question: 'Kuka entinen suomalainen huippu-urheilija on esiintynyt TV-sarjassa Poliisit?',
        options: ['Ringa Ropo', 'Taina Kolkkala', 'Mikeala Ingberg', 'Satu Ruotsalainen'],
        answer: 'Taina Kolkkala',
    },
    {
        question: 'Kuka entinen huippu-urheilija auttaa nykyään asiakkaitaan kuntoutumaan Comeback Center -nimisellä klinikalla?',
        options: ['Anni Vuohijoki', 'Tanja Poutianen-Rinne', 'Jari Mantila', 'Mika Poutala'],
        answer: 'Tanja Poutianen-Rinne',
    },
    {
        question: 'Kenellä on miesten keihäänheiton suomenennätys uudella keihäsmallilla?',
        options: ['Tapio Korjus', 'Seppo Räty', 'Kimmo Kinnunen', 'Aki Parviainen'],
        answer: 'Aki Parviainen',
    },
    {
        question: 'Mistä ammatista keihäänheittäjä Seppo Räty jäi työkyvyttömyyseläkkeelle vuonna 2013?',
        options: ['Kirvesmies', 'Tullimies', 'Liikunnanopettaja', 'Koulukuraattori'],
        answer: 'Tullimies',
    },
    {
        question: 'Minkä maalainen on jalkapallo-maalivahti Keylor Navas?',
        options: ['Espanja', 'Etelä-Afrikka', 'Uruguay', 'Costa Rica'],
        answer: 'Costa Rica',
    },
    {
        question: 'Mikä laji EI kuulu naisten 7-otteluun?',
        options: ['100 m aidat', '3-loikka', 'Kuulantyöntö', '800 m juoksu'],
        answer: '3-loikka',
    },
    {
        question: 'Kuka voitti jääkiekon pistepörssin Olympilaissa vuonna 1994?',
        options: ['Saku Koivu', 'Paul Kariya', 'Zigmund Palffy', 'Peter Forsberg'],
        answer: 'Zigmund Palffy',
    },
    {
        question: 'Kuka voitti jääkiekon pistepörssin Olympilaissa vuonna 1998?',
        options: ['Teemu Selänne', 'Pavel Bure', 'Saku Koivu', 'Joe Sakic'],
        answer: 'Teemu Selänne',
    },
    {
        question: 'Kuka voitti jääkiekon pistepörssin Olympilaissa vuonna 2002?',
        options: ['Joe Sakic', 'Marian Hossa', 'Mats Sundin', 'John LeClair'],
        answer: 'Mats Sundin',
    },
    {
        question: 'Missä kaupungissa pelataan Liigaa Sumulaaksossa?',
        options: ['Rauma', 'Kouvola', 'Lappeenranta', 'Vaasa'],
        answer: 'Kouvola',
    },
    {
        question: 'Mikä on kautta aikain nopeimman maalin syntyaika sekunneissa(Hakan Sükur, 2002) jalkapallon MM-kisoissa?',
        options: ['11 sekuntia', '27 sekuntia', '38 sekuntia', '63 sekuntia'],
        answer: '11 sekuntia',
    },
    {
        question: 'Mikä maa voitti ensimmäisen jalkapallon MM-turnauksen?',
        options: ['Ranska', 'Brasilia', 'Uruguay', 'Italia'],
        answer: 'Uruguay',
    },
    {
        question: 'Mitä maata edustaa jalkapalloilija Aleksandar Mitrovic?',
        options: ['Slovakia', 'Sveitsi', 'Serbia', 'Puola'],
        answer: 'Serbia',
    },
    {
        question: 'Mitä maata edustaa jalkaplloilija Breel Embolo?',
        options: ['Sveitsi', 'Nigeria', 'Meksiko', 'Saksa'],
        answer: 'Sveitsi',
    },
    {
        question: 'Monta maalia Diego Maradona teki jalkapallon MM-kisoissa 1994?',
        options: ['0 maalia', '1 maalin', '3 maalia', '5 maalia'],
        answer: '1 maalin',
    },
    {
        question: 'Kenellä on eniten mestaruuksia Rallin MM-sarjassa?',
        options: ['Tommi Mäkinen', 'Sebastien Loeb', 'Sebastien Ogier', 'Carlos Sainz'],
        answer: 'Sebastien Loeb',
    },
    {
        question: 'Kuka on tehnyt eniten maaleja Veikkausliigassa kautta aikojen?',
        options: ['Mika Kottila', 'Ari Hjelm', 'Valeri Popovitsh', 'Saku Puhakainen'],
        answer: 'Valeri Popovitsh',
    },
    {
        question: 'Kuka on kehittänyt pesäpallon?',
        options: ['Olli Hartikainen', 'Lauri Pihkala', 'Timo Korhonen', 'Aatos Meriläinen',],
        answer: 'Lauri Pihkala',
    },
    {
        question: 'Koska ensimmäinen koripallo-ottelu on pelattu?',
        options: ['vuonna 1892', 'vuonna 1920', 'vuonna 1937', 'vuonna 1948'],
        answer: 'vuonna 1892',
    },
    {
        question: 'Kenellä on hallussaan miesten 100 metrin Suomen ennätys?',
        options: ['Markus Pöyhönen', 'Samuli Samuelsson', 'Tommi Hartonen', 'Elias Kaasalainen'],
        answer: 'Samuli Samuelsson',
    },
    {
        question: 'Kenellä on hallussaan miesten kiekonheiton Suomen ennätys?',
        options: ['Olli-Pekka Karjalainen', 'Santtu Kinnunen', 'Frantz Kruger', 'Eduard Hämälälinen'],
        answer: 'Frantz Kruger',
    },
    {
        question: 'Kenellä on eniten Liigan playoff-otteluissa tehtyjä jatkoaikamaaleja (4)?',
        options: ['Juhamatti Aaltonen', 'Esa Pirnes', 'Arto Javanainen', 'Jani Rita'],
        answer: 'Esa Pirnes',
    },
    {
        question: 'Mikä näistä Leijonien numeroista EI ole jäädytetty?',
        options: ['8', '14', '35', '44'],
        answer: '35',
    },
    {
        question: 'Koska Ratinan stadion on avattu?',
        options: ['vuonna 1952', 'vuonna 1965', 'vuonna 1971', 'vuonna 1978'],
        answer: 'vuonna 1965',
    },
    {
        question: 'Kenellä on eniten miesten kaksinpelin mestaruuksia Grand Slam-turnauksista?',
        options: ['Björn Borg', 'Roger Federe', 'Novak Djokovic', 'Andre Agassi'],
        answer: 'Novak Djokovic',
    },
    {
        question: 'Kuka maalivahti EI kuulunut MM-95 joukkueeseen?',
        options: ['Ari Sulander', 'Jarmo Myllys', 'Markus Ketterer', 'Jukka Tammi'],
        answer: 'Markus Ketterer',
    },
    {
        question: 'Kenellä on eniten Keski-Euroopan mäkiviikon kokonaiskilpailun voittoja?',
        options: ['Adam Malysz', 'Matti Nykänen', 'Primos Peterka', 'Janne Ahonen'],
        answer: 'Janne Ahonen',
    },
    {
        question: 'Kenen hallussa on maailman pisin hyppy lentomäestä?',
        options: ['Stefan Kraft', 'Harri Olli', 'Gregor Schlierenschauer', 'Toni Nieminen'],
        answer: 'Stefan Kraft',
    },
    {
        question: 'Millä numerolla Sami Sandell EI ole pelannut Ilveksessä?',
        options: ['10', '21', '33', '42'],
        answer: '33',
    },
    {
        question: 'Millä numerolla Antti Kangasniemi EI ole pelannut Ilveksessä?',
        options: ['15', '21', '36', '75'],
        answer: '15',
    },
    {
        question: 'Kuka oli Mika Häkkisen tallikaveri hänen mestaruusvuosinaan?',
        options: ['Mika Salo', 'David Coulthard', 'Eddie Irvin', 'Rubens Barichello'],
        answer: 'David Coulthard',
    },
    {
        question: 'Kuinka monta osakilpailua Mika Häkkinen voitti urallaan (162 osakilpailua)?',
        options: ['13', '20', '28', '36'],
        answer: '20',
    },
    {
        question: 'Mikä seura voitti ensimmäisenä seurana jääkiekon Suomen mestaruuden Hakametsän jäähallissa vuonna 1965?',
        options: ['Tampereen Ilves', 'Tampereen KooVee', 'Porin Karhut', 'Töölön Vesa'],
        answer: 'Porin Karhut',
    },
    {
        question: 'Koska Hakametsän kakkoshalli on valmistunut?',
        options: ['vuonna 1974', 'vuonna 1980', 'vuonna 1985', 'vuonna 1995'],
        answer: 'vuonna 1974',
    },
    {
        question: 'Mikä maailmankuulu brändi rantautui Suomeen Helsingin Olympialaisten myötä vuonna 1952?',
        options: ['Mc`Donalds', 'Coca-Cola', 'Louis Vuitton', 'Levi`s'],
        answer: 'Coca-Cola',
    },
    {
        question: 'Kuka toimi Suomen pikkuleijonien kapteenina mestaruuteen päättyneissä kisoissa vuonna 2014?',
        options: ['Artturi Lehkonen', 'Alexander Barkov', 'Teuvo Teräväinen', 'Markus Granlund'],
        answer: 'Teuvo Teräväinen',
    },
    {
        question: 'Kuka on NHL-pelisarjan viimeisimmän -24 kannessa?',
        options: ['Connor Bedard', 'Cale Makar', 'Roope Hintz', 'Leon Draisaitl'],
        answer: 'Cale Makar',
    },
    {
        question: 'Minkä Valioliiga-jokkueen kapteenina toimii Jamaal Lascelles?',
        options: ['Aston Villa', 'Chelsea', 'Newcastle United', 'West Ham'],
        answer: 'Newcastle United',
    },
    {
        question: 'Kuka Tottenham-pelaaja voitti Valioliigan historian ensimmäisen kauden maalipörssin?',
        options: ['Alan Shearer', 'Teddy Sheringham', 'Jimmy Floyd Hasselbaink', 'Roberto DeZino'],
        answer: 'Teddy Sheringham',
    },
    {
        question: 'Kuka on viimeisin nainen, joka on valittu vuoden urheilijaksi?',
        options: ['Tuuli Petäjä-Siren', 'Krista Pärmäkoski', 'Virpi Kuitunen', 'Heli Koivula'],
        answer: 'Tuuli Petäjä-Siren',
    },
    {
        question: 'Mikä Veikkausliiga-joukkue valittiin vuoden joukkueeksi Urheilugaalassa vuonna 2000?',
        options: ['Tampere United', 'FC Haka', 'FC Jokerit', 'Mypa'],
        answer: 'FC Haka',
    },
    {
        question: 'Kuka EI ole lahtelaisen FC Kuusysin kasvatti?',
        options: ['Petri Pasanen', 'Jari Litmanen', 'Antti Pohja', 'Pekka Lagerblom'],
        answer: 'Jari Litmanen',
    },
    {
        question: 'Minä vuonna Tampere United on perustettu?',
        options: ['vuonna 1995', 'vuonna 1998', 'vuonna 2001', 'vuonna 2004'],
        answer: 'vuonna 1998',
    },
    {
        question: 'Mitä SHL-joukkuetta Mikael Ruohomaa edustaa keväällä 2024?',
        options: ['Leksand', 'MoDo', 'Frölunda HC', 'Skellefteå'],
        answer: 'Frölunda HC',
    },
    {
        question: 'Mistä kaupungista tulee joukkue nimeltä Celtic FC?',
        options: ['Dundee', 'Edinburgh', 'Galsgow', 'Hibernian'],
        answer: 'Glasgow',
    },
    {
        question: 'Mikä joukkue EI kuulunut NHL-sarjaan sen ensimmäisenä vuotena, vuonna 1917?',
        options: ['Montreal Canadiens', 'Montreal Wanderers', 'Toronto Arenas','Detroit Red Wings'],
        answer: 'Detroit Red Wings',
    },
    {
        question: 'Mikä nykypäivän NHL-joukkue tunnettiin ennen Hartford Whalers-nimellä?',
        options: ['Nashville Predators', 'Carolina Hurricanes', 'Tampa Bay Lightning', 'Ottawa Senators'],
        answer: 'Carolina Hurricanes',
    },
    {
        question: 'Kuka teki Espoo Bluesin historian viimeisen maalin kaudella 2015-2016?',
        options: ['Kim Hirschovits', 'Jari Sailio', 'Mikko Kukkonen', 'Ilmari Pitkänen'],
        answer: 'Ilmari Pitkänen',
    },
    {
        question: 'Mitkä MM-kilpailut käytiin ensimmäisen kerran vuonna 1992?',
        options: ['Saappaanheitto', 'Alaston 10 km', 'Eukonkanto', 'Suojalkapallo'],
        answer: 'Eukonkanto',
    },
    {
        question: 'Mikä kestävyysurheilun tapahtuma on järjestetty jo vuodesta 1949?',
        options: ['Helsinki City Run', 'Salpausselän kilpailut', 'Jukolan viesti', 'Tammer turnaus'],
        answer: 'Jukolan viesti',
    },
    {
        question: 'Mikä seura on voittanut eniten Jukolan viesti-kilpailuja?',
        options: ['Tampereen Pyrintö', 'Liedon Parma', 'Vaasa IF', 'Helsingin Suunnistajat'],
        answer: 'Helsingin Suunnistajat',
    },
    {
        question: 'Mikä maa EI kuulunut 3 menestyneimmän maan joukkoon Helsingin Olympialaisissa vuonna 1952?',
        options: ['Usa', 'Suomi', 'Neuvostoliitto', 'Unkari'],
        answer: 'Unkari',
    },
    {
        question: 'Mistä kaupungista tulee ruotsalainen jääkiekkojoukkue Almtuna IS?',
        options: ['Malmö', 'Tukholma', 'Sundsvall', 'Uppsala'],
        answer: 'Uppsala',
    },
    {
        question: 'Mistä kaupungista tulee ruotsalainen jääkiekkojoukkue HV-71?',
        options: ['Linköping', 'Karlstad', 'Jönköping', 'Norrköping'],
        answer: 'Laulujoutsen',
    },
    {
        question: 'Mistä kaupungista tulee suomalainen jalkapallojoukkue SexyPöxyt?',
        options: ['Espoo', 'Pöytyä', 'Jyväskylä', 'Lahti'],
        answer: 'Espoo',
    },
    {
        question: 'Minkä kunnan liikuntahalli on nimetty paikallisen legendan nimen mukaan "Sepon pajaksi"?',
        options: ['Vieremä', 'Tohmajärvi', 'Leppävirrat', 'Alavus'],
        answer: 'Tohmajärvi',
    },
    ]